(防疫) 港共限制電影拍攝, 但TVB暢通無阻

香港政府已通知電影行家: 因應"限聚令", 而家申請進行外景拍攝, 人數不可多於4人！

不過, 近日TVB進行超過30人的外景拍攝, 到場的警員卻未有採取行動或執法.

今日《廣告狂人》在其FB專頁內透露，有到製片朋友的消息，指未來申請外景拍攝時，人數不能多於4人：「綜合多方消息，有製片行家收到電影服務統籌科通知，而家申請進行外景拍攝，人數不可多於4人！推翻咗之前政府公布，因工作關係可豁免於限聚令嘅規定。外景地點包括公眾地方（例如街景、公園及沙灘）及屬於私人但公眾可出入嘅地方（如商場，商場露天廣場），至於喺私人地方如Studio拍攝就不受限制。」《廣告狂人》還打趣的表示，要是只能得4人拍攝外景，相信拍攝的人手只能如下的安排：「導演連DOP連編劇 X 1、製片連燈光連收音連道具 X 1、演員（自己化妝+自備衫）X 2。」之後更加上hashtag，叫大家提出其他可行的4人崗位組合建議。

《蘋果》讀者袁小姐透過《爆相爆片》指，昨早約8時許，無綫新劇《食腦喪B》拉隊到大坑浣紗街一帶拍外景，在全城禁聚下，當時劇組超過30人，加上有工作人員除口罩吸煙又口沫橫飛，引起街坊恐慌，擔心會有傳播武漢肺炎的風險。當時劇組霸佔附近路面和咪錶停車位，袁小姐不滿提出，卻遭一名工作人員破口大罵說︰「我哋鍾意點拍就點拍。」令袁小姐十分氣憤，她說︰「係咪TVB大晒？」

事後袁小姐曾報警，但到場的警員對劇組霸路、車輛違泊、人群聚集等，卻未有採取行動或執法。袁小姐十分氣憤說︰「我問警察佢哋有冇申請喺街度拍戲，有冇申請嘅文件編號，佢答唔到我，仲話喺街度做緊嘢，無論幾多人，都可以唔使申請，咁點解啲後生仔去吓街，警察就拉人？」之後跑馬地警署張姓值日官曾到場了解，袁小姐說︰「佢只係叫我算數，我話佢哋阻塞交通，又咁多人聚集，佢竟然話：『我好忙』，仲話唔關佢事，係食環署嘅事。」

打壓電影界, 放生TVB?